\section{Förderband}
\lhard

\begin{lstlisting}
Box[] b;
ProductionLine [] pl;

void setup() {
	size(500, 500);
	b = new Box[2]; // Boxen
	pl = new ProductionLine[4]; // Förderbänder
	
	b[0] = new Box(100, 400, 40);
	b[1] = new Box(300, 400, 75);
	
	pl[0] = new ProductionLine(100, 100, 200, 30, 2);
	pl[1] = new ProductionLine(300, 100, 30, 200, 3);
	pl[2] = new ProductionLine(130, 300, 200, 30, 0);
	pl[3] = new ProductionLine(100, 130, 30, 200, 1);
}

void draw() {
	background(255);
	
	for (int i = 0; i < b.length; i++) {    
		for (int j = 0; j < pl.length; j++) {
			pl[j].show();
			b[i].moveOnLine(pl[j]);
		}
	}
	
	for (int i = 0; i < b.length; i++) {
		b[i].updateIfDragged();
		b[i].show();
	}
}

class ProductionLine {
	int x, y, w, h; // position, breite, länge
	
	int dir; //d=0 right, d=1 up, d=2 right, d=3 down
	
	ProductionLine(int x, int y, int w, int h, int dir) {
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.w = w;
		this.h = h;
		this.dir = dir;
	}
	
	void show() { // Umrandung und Fließband-Rillen
		fill(150);
		rect(x, y, w, h);
		
		if (dir == 1 || dir == 3) {
			for (int i = 1; i < h / 10; i++) 
				line(x + 5, y + i * 10, x + w - 5, y + i * 10);
				
		} else if (dir == 0 || dir == 2) {
			for (int i = 1; i < w / 10; i++) 
				line(x + i * 10, y + 5, x + i * 10, y + h - 5);
				
		} else
			print("Invalid Direction!");
	}
}
\end{lstlisting}
\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=49]
class Box {
	int x;
	int y;
	int w;
	boolean selected; // Box mit drag & drop ausgewählt
	
	Box(int x, int y, int w) {
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.w = w;
	}
	
	void show() {
		fill(240, 220, 160);
		rect(x, y, w, w);
		line(x, y, x + w, y + w);
		line(x + w, y, x, y + w);
	}
	
	void updateIfDragged() {
		selected = false; // Zurücksetzen
		
		if (!(mouseX >= this.x && mouseX <= this.x + this.w && 
				mouseY >= this.y && mouseY <= this.y + this.w && mousePressed))
			return; // Box nicht ausgewählt
		
		selected = true;
		int xDist = mouseX - pmouseX; 
		int yDist = mouseY - pmouseY;
		this.x += xDist; // Bewegen
		this.y += yDist;
	}
	
	void moveOnLine(ProductionLine p) {
		if (selected)
			return; // ausgewählt, also nicht vom Fließband bewegen lassen
		
		if (this.x > p.x + p.w 
				|| this.x + this.w < p.x 
				|| this.y > p.y + p.h 
				|| this.y + this.w < p.y)
			return; // Band berührt nicht die Box
		
		switch (p.dir) {
			case 0:
				this.x-=1;
				break;
			case 1: 
				this.y-=1;
				break;
			case 2:
				this.x+=1;
				break;
			case 3:
				this.y+=1;
				break;
		}
	}
}
\end{lstlisting}